信用卡討論區（99）上個post好靜

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包

信用卡六誡

人妖，黑警，5毛，藍屍，左膠不可內進
不可張貼 MGM / referral link
不可張貼 Telegram 等 chat room link
發問前，先爬文
不可大肆宣傳中資卡
借定唔借，還得到先好借！

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡／易賞錢卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 被推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram) 重申本POST嚴禁貼 MGM LINK

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張信用卡好用／回贈高？
A：消費習慣因人而異，請自行比較：
— 想要現金回贈／里數／積分換禮品？
— 迎新禮品啱唔啱駛？
— 每月消費幾多？
— 主要消費模式？
— 手上有咩卡？

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

信用卡討論區 (97)

Apple Pay：特約銀行和發卡機構

Google Pay：合作銀行

Samsung Pay：參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

#2 集中討論卡種(飛行里數)

Asia Miles

- American Express

Cathay Pacific Elite：本地／網上 $6/里、外幣 $4/里
門檻：年薪 $300K
弱點：外幣手續費2%、餐飲都係得 $6/里

- BEA

Flyer World Mastercard：本地／海外 $5/里、AAVS $8/里、Payme $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費、海外都係得 $5/里

- Citibank

Prestige：$6/里、海外 $4/里、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/里
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分、食飯 $6/里

Premiermiles：海外$4/里 (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/里

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/里、其他$15/里
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換手續費(上限$300)

- DBS

Black World Mastercard：港澳簽賬 $6/里、海外 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分，澳門簽賬當本地簽賬但仍然要收取海外簽賬手續費，AAVS 得 $12/里

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $2.27 – $4.17/里、海外 $1.56 – $2.27/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/里、網上／海外 $1.79 – $2.78/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上／海外 $2.27 – $4.17/里、AAVS／其他 $25/里
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Red：本地／海外 $10/里、超市 $5/里、網上 $2.5/里、AAVS $25/里
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Standard Chartered

Asia Miles：本地／AAVS $6/里、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $96K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費

Avios

- Citibank

Prestige：$6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/Avios
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分

Premiermiles：海外 $4/Avios (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/Avios

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/Avios、其他$15/Avios
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換要手續費(上限$300)

- Dah Sing

BA：$6/Avios、AAVS $12/Avios、海外 $4/Avios
門檻：年薪 $150K
弱點：Apple Pay／Google Pay／Samsung Pay 簽賬唔計迎新、AAVS只有$12/Avios

- DBS

Black World Mastercard：港澳 $6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分、澳門簽賬當本地簽賬但仍然要收取海外簽賬手續費、AAVS 得 $12/Avios

- HSBC

Premier (同時持有Visa Signature)：中最紅自主獎賞 $1.85/Avios、網上 $1.19 – $1.85/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios

無持有Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $1.52 – $2.78/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

#3 集中討論卡種(現金回贈)

- BEA

i-Titanium：基本簽賬 0.4%＋網購額外 3% (需該月零售簽賬滿 $1,800)
門檻：年薪 $40K／大專生
弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數、需簽滿$1800先有3%

- Citibank

Cash back：本地／AAVS／電子錢包 1%、酒店／食肆／外幣 2%
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC／E-banking 無回贈

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4 – 4.4%、海外外幣 4.4 – 6.4、AAVS／其他 0.4%
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 3.6%、網上／海外 3.6 – 5.6%、AAVS／其他 0.4%
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 2.4%、網上／海外 2.4 – 4.4%、AAVS／其他 0.4%
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Red：本地／海外 1%、超市 2%、網上 4%、AAVS 0.4%
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Standard Chartered

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%、AAVS 1.5%、電子錢包 1.5%
門檻：年薪 $96K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費、回贈必須為 $50 的倍數、免年費需一定條件

#4 大學生懶人包

大學生信用卡

Part 1 : 現金回贈類

· BEA i-Titanium：
優缺點參考#3

· HSBC 滙財金卡 - 學生卡：
「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4%獎賞錢回贈
優缺點參考#2、#3

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)

· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)
優缺點參考#2

· DBS Black World Mastercard
港澳 $6/里、海外 $4/里
優缺點參考#2

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)
請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

其他常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：

· HSBC 金卡 - 學生卡
2.4% RC（一年$400 / CAP）

鳴謝：中大資訊Page

信用卡討論區（98）唔講中資卡

渣打simple cash 唔比免年費
個cs妹妹仲提我換埋啲reward先cut
服務真好

除咗獅子 red 之外
有冇邊張現金回贈又免年費嘅好啲

你肯定係妹妹唔係姨姨？

你肯開個渣打戶口做SI出糧咪免到年費囉

前幾日cut左渣兜sc,而家手機app同網上account都login唔到.即係唔撚諗住俾我dl返張最後既statement有冇咁on9

lm

如果買金器，邊張好?

都係 SC card?

Credit card 可以買金

點解唔得

咁我買金幣再賣出去就可以用少少差價換迎新返黎

應該係飾金先可以用卡買

周大福好似改左可以用卡

M power 賺cash dollar 好唔好玩架？

Cut時佢有提要dl番
但我想知下個月個張咁點
我禁岩cut卡前一日碌左

有冇人知八達通自動增值信用卡要等幾耐先show到佢有扣數

屌你老母點解citi仲批卡睇心情過HSBC..
上年申PM俾咗張cashback我，我即日cut咗。
上個星期想透過里先生申請最cheap reward master打算有1300一填完又即唔批.
加推1300時我又申多次reward喱次可以去到完成..
但第二日又唔批，做乜撚嘢啊..
明明月薪至少都過兩倍..

有冇辦法知衰乜

星期日放咗600K入HSBC申請VS 冇即批
之後打電話CHECK
個錄音話冇申請記錄
要等多幾日？

兩日左右

通常citi批卡要幾耐？？

之前個d唔洗佢提. 我就係講緊最後個張statement. cut個刻都未出.
之後收到sms有提全部野會閂晒,但係冇講點樣俾我dl返個張statement

我係打上hotline叫佢寄最後果張俾我

禁撚on9
垃圾渣打

呢間閪野好明顯發緊D細客脾氣
唔鳩用就CUT鳩曬你D野

但係要諗計碌埋剩底個五百

如果每個月要過數6千去公司户口 用OEPAY
係唔係頭3千唔駛手續費 之後要收1%手續費?

想問citi張Cash back係咪只可免一次年費，啲人話第二年就waive 唔到，平時唔多消費，好難一年用十幾萬

大新ba改左policy??
平時每月用八仔碌3皮都全計 8/9月淨係計得萬五

大新AAVS回贈減半幾個月咯喎……

7月仲未減 雖然佢policy本身都寫明AAVS唔計

黎緊入伙, 要買電器, 想申請張卡賺下迎新, 係moneyhero睇最好好似係sc simply cash, 2個月內簽$4000回贈$1000, 經moneyhero申請再多$500超市現金券, 大家仲有無其他推介??

想請教大家如果係Apple store 預定新iPhone 係咪信用卡既時扣數？因為我信用卡食迎新要11月1日前

出貨先扣錢，買gift card先啦

買Gift Card

邊張

佢係話有agent做緊 scac 1500+1000 apple

BTW岩岩望到呢張要$2000年費

匯豐張red card 10月1號收到短訊話批咗 到今日都未收到
係咪正常
打去熱線佢就話係疫情影響正常 但另一封話我申請嗰陣揀咗唔exceed limit嘅信又寄到㗎喎
大家有冇試體都係咁

試過*

真係咁on9, 受害者+1

AE blue cash 係咪好快批？

Moneyhero好似藍

申請咗你就後悔moneyhero又藍又走數

申利：苦主

Hsbc red card 如果迎新簽帳17號到期
16號先簽帳趕唔趕得切meet個迎新
定係計記帳日

可以起app度先扣gift card?
定要去apple store度買先得？

咁依家邊到申請simply cash最好？

想問如果去amzn 買野點計？
以外幣買=visa匯率+1.95%手續費
以港紙=？
hsbc金卡

我8月17批 9月先有
之後迎新得返一個月

Online同士多都用得

個sms又話3至5個工作日

仲有咩卡好用

唔知關唔關我第一張申請既卡事

老母主婦申請左幾日都冇消息

八達通卡

唔用money hero可以用咩申請

Moneyhero比其他多優惠
真係冇黃信用卡申請平台咩

會走數多優惠有撚用

申請左成個月都未撚批 屌佢老母

我上禮拜又係收到red card成功申請嘅sms，今日就收到喇喎
我諗等多幾日啦

咁耐都寄唔到 其實我諗都係寄失咗
但call centre個人實牙實齒講到話好正常咁 叫我等埋呢個禮拜

無計，真係慢慢等

本身諗住攞嚟訂iphone
而家實趕唔切

喊出黎

其實AE卡仲有邊張吸引, 以前又話有人鐘意美心平,而家都唔會食

10月1批 星期1收到 應該差唔多時間 中間又打左日風

Mpower個5%回贈簽咩先有？
SC個張1.5%用夠一年打去免年費容易嗎？
thank you

想整！企一年$24000先免年費😔

終於收到citi sms 話prestige 卡批左， 等左差不多4星期

SC睇心情

尋日申請今日就對資料咁快手，我申請左3個星期無消息
我自己打上去...之後佢話我填漏左公司電話所以process 唔到 , 吹 o張

啱啱redeem 埋rebate
SCSC可以cut 之後過冷河了

隔左3日度 等下啦 應該差唔多 你已經快過我好多

想問下oepay lite可唔可以轉數快qr code繳費？
照計收錢方先需要登記fps
但scan oepay個qr code就invalid
唔似support比fps扣錢

只支援水費單、稅單同差餉單

年薪未計bonus差2k , 因為岩岩轉工未出過bonus ,
你呢？

但oepay唔係support fps咩
點解其他用fps既繳費唔得

有年費回贈咩？
我上年未轉工果時年薪差13 萬，收到sms 話approve, 點知寄左pm 卡俾我，我最後無開到

唔比cut左佢易嗎？

我試過 唔開卡 當無收過

無問題

想問吓渣打嗰張里數卡個迎新優惠
佢所講嘅合格簽帳係代表咩?

幾乎乜都包，唔包的條款都寫明

唔該想問下,36910816呢個係咪HSBC推薦電話黎?
岩岩收到電話比埋內線我 但唔sure佢係咪詐騙電話,唔該各位師兄

*推銷

search下就知

唔該曬

一樣都係無咗citi迎新

我申請prestige,本身都無迎新
由佢

moneysmart

Monkey國架喎真係黃

想買iphone12 pro max 但本身用緊hsbc vs卡 ..
開多張red卡都係得$300迎新 應該點做？
定係申請渣打$1000迎新？

x先生，我覺得最穩陣

張卡有咩好處? 年年要比年費

請問呢排有冇人申請hsbc red card？
大概幾耐收到卡

2星期左右

即係普通上網買嘢同埋百佳惠康嗰啲都得?

曾通消費點會唔得……
話得唔得個D基本都係出術的非正統方法

BTW 渣打話明自動增值唔計，要小心

PM 應該waive 到年費都係多張里數卡所以都係睇定d先

Aeon platinum 係咪最低門檻入lounge key

準備開人生第一張信用卡
上網買嘢多
所以想申請Red card
但又見到佢無咩最紅自主獎賞
Google完都唔係好明
想問下其實係咩嚟

我都想知
但銀行app scan fps又比到錢

支援FPS唔等於支援 bill payment

bill payment 唔係普通FPS 過數

我張pm年年自動waive電話都未打過

拎完迎新係咪要過一年先cut得
咁咪要硬食一年年費？

好似頭一年免年費果陣唔cut就得？

頭一年免年費架喎，之後唔免可以即cut

why not both

咪寫左vs有3.6，red網購同vs平時消費兩樣野黎架喎

想問問
我openrice訂外賣自取，我用唔到HSBC VS
有冇人都試過？點解決？

無錯，有用咪開鬼晒佢

啲人話有啲卡入息可以9填
想問渣打simply cash 學生9填得唔得
想買iphone所以想搵迎新資助下

想問下hsbc呢個要食曬$800 係咪姐係要用銀聯雙幣卡簽$10000回$800？
用其他卡只有$10000回500？

yes

Fps找卡數過完之後好似收唔到點搞

我諗緊如果去埋衛訊買iphone咪好抵？而家用匯豐卡又有回贈 即係雙重

衛訊唔係 apple pay 合資格簽賬

點解衛訊唔係？
同另一個優惠有關

衛訊匯豐有另一個專用promo，所以唔畀你雙食

好狗啊

其實講回贈黎講匯豐已經算係非常鬆手，識玩的話其實係好多時同時食到兩個promo

通常都係呢D同時進行的季節性promo package先會有呢D限制

算係咁

睇下個過數有冇reject, 定真係扣左錢
睇下過數資料有冇錯
睇下係唔係未處理好個過數

Amex charge卡再交年費都係得300k分/20k miles而家又用唔到lounge

頂 突破咗我盲點多謝各位ching

我上年年都係 之後我話cut 個cs 話俾多20k 分我，我最後都係cut 左

當然

9折左部機咁都幾抵玩 thanks

想問下如果學生用50k申請red
仲使唔使交文件?
同埋有無得check申請進度?

睇左恆生過渣打

幾時過架？通常渣打要第2日先show到話收到錢

本身有simply cash, 想出iphone係唔係citi cashback/ ae blue cash最抵玩？

OK唔該晒你 我以為佢一look就出入數都係

請問呢個promo係咪做到10月31號？

冇乜點碌？我有600K喎

想問下red card 用apple pay 網上簽8000 4%+5%
個回贈係要登記定就咁碌就得？
諗住買gift card先

你一年碌幾多？

5% reward+登記 非銀聯cap. $500

Tks巴打
今日開左卡 諗住登記 但係reward淨show另一張卡
Show唔到張red有得登記
有冇人試過？

hsbc仲食唔食到apple pay

係，不過 red card 唔計

我仲以為佢要碌四次$3000

每季可以玩一次$3000

我都係咁 只係登記到一張

登記一張全部包晒

20萬到

唔g 但點都好過moneyhero掛

星期日收到批核 sms
星期五收到卡

Aeon JCB / 西亞JCB

一年要簽24萬就話姐
足足一年連2萬4都簽唔到其實唔肯免你都好合理

想係外國apple store買iphone, 簽外幣邊張最好

渣打張simply cash我琴晚打去豁免年費，個錄音話申請不被接納
其實佢應該下個月先收我年費，依家仲未見到收，咁佢呢句錄音意思係咪唔會接納申請豁色年費，因為我記得上年未到期去打，佢係話我的信用卡尚未收取年費之類

首年免年費

用完一年都cut卡啦

岩岩出黎做野 人工23k
平時洗費唔大 想整張卡傍身
咁多位ching有咩推薦🙏🏿？

依張有整 幾好用

現金回贈？里數？

一般RED CARD申請完要叫幾耐先批 等左半個月都仲處理中

同問，又唔通知交多D文件，都唔知邊度出問題

邊間出糧用邊間

滙豐出糧

本身冇張渣打asia miles
想換hsbc Visa Signature
係咪cut左渣打直接換hsbc個張
簽咩都用呢張最抵玩？

Red

想問一問申請左simply cash幾耐先批？

mox

星期一申請，即日approved
琴日星期五收到卡烏

唔計，條款有寫

可摸以講下有咩好，唔係好識sry

cx ae同scam要收annual fee應該會cut, 應該申請邊張新卡交保費好

搞乜我要咁耐呢 你本身有HSBC戶口?

本身有户口

我申請red 都係同VS雙龍出海交保費

想問吓如果交保費用渣打里數卡再分期付款有冇4蚊一里？

渣打交保險無分

只有儲積分既卡有基本分
里數同現金回贈卡都係零回贈

今日，我落分行想開做SI 出糧戶口，話要等1.5hr先安排到staff嚟開戶口，咁我都等啦，平日返工冇時間整戶口咪等下囉，然後個staff出嚟問我開乜戶口，我話做出糧戶口要做SI，佢問係咪waive Asia miles年費，我話係。
個staff話SI出糧唔可以waive，個指引話係自動轉賬出糧先有得waive，話一定要通知公司轉自動轉帳出糧戶口先有得waive。叫我問公司可唔可以轉切自動轉賬先好嚟開戶口。之後我發脾氣就走左

我之後用網上cs問，係咪出糧戶口做SI 係咪唔可以waive
網上cs話，可以waive到年費。叫我落分行開咗戶口之後再通知佢哋waive年費

分行條友係咪老點我。想投訴佢呀我專登行過去渣打開戶口，仲要唔近我屋企。佢老點我。

岩岩申請左red, 可能整埋citi cash back

似乎係佢唔想幫你開戶口

有無人申請過大新個張ANA信用卡？
係咪學生一定唔批？

係你用開果間銀行出卡算
講明洗費唔大仲煩咁多做咩

直接搵CS問啦 係度大家都係估估下

啱啱取消埋張卡了 廢事佢收咗我再取消卡，落負面落TU

渣打冇戶口唔會免年費 唔想俾年費只有
1. Cut 卡保平保
2. 開戶

呢緊要簽3萬蚊，有無邊張卡有簽帳優惠，謝謝大家

想問下點走數法
早知追左po先Apply
利申 早2日申請左cash back諗住買ip12 mini

申請完卡就同佢哋做確定，到依家10幾個月都未有劵

如果CITI批左 可唔可以唔activate張卡 再經其他agent申請

我無戶口 免到 就咁電話錄音免

一筆過3萬?
唔係 開多幾張卡 食迎新

完全冇消息

未批既可以打上去citi取消申請，轉其他agent再搞
批咗就唯有跟緊d班仆街咪走數

我本身有張hsbc vs做食飯卡，而家想出多張買iphone，想出張SC simply cash食個迎新1000蚊

想問下長遠黎講係咪出多張hsbc red就無敵

食飯用hsbc vs
上網買野supermarket 用hsbc red
其他、payme 8達通用SC simply cash

各位巴打有無更好既提議

（玩回贈多，里數唔太重要）

bea

如果1年之內cut單會唔會手續費

有戶口就秒批, 冇戶口就射左個apply落海咁

冇用匯豐，2星期批左收到卡

可能用番cash rebate算

想問下最紅自選獎賞係咪要年頭先有得改？

諗住出張卡買iphone12
係moneyhero見到
「憑滙豐Red信用卡簽賬滿HK$8,000，單是迎新獎賞已達HK$800。」
我開hsbc申請信用卡見到迎新得300獎賞錢
有冇人一樣

舊客300 新客800

淘寶都出信用卡 好唔掂 大陸

原來係咁係咪仲要上reward+預先登記

Yes

無，要等過冷河

留名學野

咩係收左年費取消卡落負面落TU

因為我做銀行，我上次幫個客申請按揭，個客其實係公務員，但hkmc果邊見到佢tu 有個負面

原來係個客有張卡收咗年費，佢之後都打去取消咗張卡，咁唔知係咪咁岩個繳費到期日比信用卡公司處理完成取消卡早，搞到收咗利息，變左負面訊息，最後個客要打去信用卡果邊出信先解決到件事

買iPhone開渣打simple cash好定匯豐red好
平時都無乜點買嘢

你呢個Case係佢本身都遲咗Cut卡，遲到收Late charge 先會負面啫

你正常cut卡冇衝突個喎

同問, 唔想申請太多信用卡，但係又想賺到回贈

mox幫到你

有冇多啲資料?

十一月尾寄信通知你可以十二月頭打電話改

迎舊唔使預先登記

直接寄另一張卡真係幾黑人憎

諗住開red食佢個4%

想申請張信用卡 有冇人試過好多次都係咁

後續，可能呢一年，碌得太多卡，online cs check過我戶口，佢話我係特選客戶，可以打上online waive年費。已waive

夠哂入息開cash back都被人reject

但渣打迎新回1000喎

我已經有渣打

simple cash仲有冇得免年費？
有啲人話有得免，有啲話冇

又比渣打撚
宜加scam送夠15000里 之前申請個時最多都係送5000

睇心情

睇人品

有

早2日打 唔肯waive

cut 鳩左佢

係咪要開戶口先有得waive?

係 彩佢都on9 麻撚煩

其實冇最低結餘都唔怕開

要做埋出糧戶口先有得WAIVE

優惠一：由2020年10月19日至2021年1月5日，於崇光百貨累積合資格簽賬滿港幤2,000元或以上，可享額外7%「獎賞錢」回贈，可享高達額外$700「獎賞錢」！即係簽$10,000就有額外700「獎賞錢」

優惠二：簽完Sogo後，筆卡數千祈唔好找住！由2020年11月4日至17日，透過滙豐Reward+的「賞付款」功能以「獎賞錢」繳付於崇光百貨之簽賬，$1「獎賞錢」可以抵銷$2簽賬，每位持卡人最多可使用$150「獎賞錢」！即係最好留返$300卡數到時扣啦！

登記網址：

適用信用卡：HSBC Visa信用卡、HSBC Premier 信用卡、HSBC銀聯信用卡、HSBC Red Card！

我們會於2021年4月4日或之前將額外「獎賞錢」自動誌入於我們紀錄中您首張用作登記的合資格信用卡戶口內。

係 唔係齋開咁簡單

做Premium 理財有冇？

好似要加埋出糧

Premium出糧只係將資產要求降至零
BTW齋出糧唔開 Premium 其實都符合免年費個要求

渣打開信用卡拎完迎新 半年之後cut
可唔可以咁做？

可以
但係要賠返個迎新比渣打先

用半年Cut 卡？

迎新唔係半年之後cut冇事咩？

要一年呀老世

咁唔係一定要俾2000佢？

收年費免唔到可以即cut

迎新洗唔洗還？

夠一年咪唔使囉

我10月30號收到卡 如果下年我10月頭打去Cut卡
係唔係計我一年時間？就唔會收返我迎新？

如果收到張單上面寫年費2000
之後我即刻Cut咗佢，洗唔洗還2000？

會waive，但係再提一提佢，之前聽聞有巴打cut卡後不停被渣打追收年費+罰款，後尾問返先知上手cut卡後無取消年費

姐係Cut卡時問下佢 Cut完卡會唔會Waive年費？

呢個會唔會收返？

而家重係學生嘅話應唔應該cut citi張廢卡
過多年幾出嚟做嘢再申請多張食多次回贈

其實佢係要waive，不過提下佢

要足一年先得

咁癲，年費係俾下年嫁喎，cut左卡仲俾咩

所以咪係上手做漏野囉

姐係一係俾年費 一係就還迎新俾佢？

自己睇上面回覆啦

Hsbc red同platinum邊張好啲？網上同實體簽脹都會做，黎緊會買iPhone

姐係點？

我記得係嗰位巴打無找清條數先咁

佢後尾講左係上手cut卡條無取消年費所以一路追佢financial charge

渣打點先可以食佢迎新又可以唔洗俾2000年費？

滿一年cut卡囉

俾年費嗰日打過去話Cut卡？

佢年費入左數, 你打去waive唔到, 就可以cut

其實simply cash 簽幾多先開始有1.5%?

幾多都有

有，放10萬落hsbc户囗，用app申請red，秒批

加油 我收到卡了

頂...咁之前搵你對資料黎做咩

想問下自動增值用邊張卡好?

Enjoy

邊張ENJOY

想請教下
岩岩出左張hsbc red
想買iphone 12 pro max
係咪可以食哂apple pay 果 $800 同埋迎新果 $800 優惠？

消費

宜家買定10000 gift card, pro max 下個月先有得訂，新Apple Pay promo 今個月尾完..
可食迎新+4%+500 RC

有冇師兄用ae cx ，呢個月截咗單幾日都未入里數嘅

新人想問下
咪好多網介紹信用卡嘅
有d批左卡搵佢地會額外送d現金現金卷之類
如果開左卡完全唔用會點？

唔會點

Apple Gift card算唔算充值儲值卡？都計？

係算儲值卡，但有實測照計。

嘩咁正

充乜撚嘢值
增值呀土

放錢無用的， 除非本身係citigold...

抄Hsbc個網

十個網有九個都轉哂用蝗語啦

跟官方都唔得sorry囉

想問吓大家所講hsbc果個apple pay的5%回贈係講mobile payment果個嗎? 我見佢條款係google pay都計，只係銀聯果3%先指定要apple pay，如果我去apple store用google pay比錢買gift card係唔係都可以食到果5%?

十年前班賤種已經開始洗腦，咩充值、屏幕、一次性、開幕式呢啲慢慢潛移默化咗我地
你睇吓下面條link，有幾多詞語係已經見唔到
捍衛廣東話，你我有責

唔係 未收我打去話不被接納
收左之後打去竟然幫我waive左
不過我無出糧戶口 都照cut左佢過冷河算

prestige放500k就得？！
之前放700k cs都話pm都勉強

Aoen出左新優優，有無達人研究下抵唔抵玩？

渣打simply cash收2000年費
打去問佢話要出糧/premium/優先理財戶口先豁免到
佢話premium 要儲廿萬先得
我本身得個綜合戶口同唔諗住放好多錢
但係我上網睇返有啲又話premium而家無限最低結餘？
咁其實需唔需要廿萬先upgrade到premium?
定索性cut卡咪撚煩好

SI自製出糧咪得，無話真係要出糧

應該立即cut 卡，原因有以下兩點
1#因為渣打只需過冷河六個月
2# simply cash迎新簽$4,000就有$1,000現金回贈

咁你由第一張食到現在第幾轉迎新？

收到匯豐reject信
上面有個TU code
但係上TU個網填資料個陣
佢話認證唔到身份
可以點搞?

red?

親身上去環聯公司攞免費報告

就係唔想親身去
又難約,又要特登出尖沙咀

係,不過只係放咗50k
無比入息證明(學生)
咁睇嚟應該要100k先得

無啦，鎖左account就無得救，一定要親身去

梗係靜啦 乜柒都唔講得
By the way 整緊ZA

改咗要放100k入匯豐户口先批

最近再重整一下啲信用卡，得張i大東亞visa同it ae卡
想問下大家咩組合比較屈機？

渣打果張信用卡自動轉賬交電話費有冇里數？

Vs 係咪放夠40k先批
NPL 年薪唔夠

有無用淘寶信用卡

400k

0 吸引

40k
400k

打錯sorry yes 400k

張Clear 有乜用
上年為咗張戲飛喺街霸到出咗張Clear
又樣衰 回贈又少
好似今年學生出到八達通啫 攞嚟撘九巴幾好

已經無得申請啦，仲傳緊會cut

cut得啦 我換埋機票都cut

你邊間出糧

應該仲有得申請啩
本身有張clear
之後本身諗住出張信用卡買Apple watch
之後睇睇吓見到學生都申請得八達通卡
我就喺度諗反正要罷撘黨鐵
不如索性申請張八達通卡嚟玩吓
之後入完資料過咗兩分鐘後就批咗

我諗九巴優惠會續啩
由八月講話會完續到依家
如果佢唔續嘅話應該會變咗第二張i汰

我岩岩先講左citi八達通巴士回贈今個月玩完[sosd]

citi clear 已經無左個申請掣

呢張嘢本身冇討論價值
純粹係耐唔耐可以俾啲學生可以去ok碌吓減5蚊
如果唔係嗰陣唔使錢食回贈同街霸張戲飛嘅話
我應該都唔會申請

糧單都有假嘅 (X)
無糧單 (O)

我打左幾份工都未試過有一份有糧單

眼殘自膠

希望佢會續啦
睇番之前好似本身係8月完
之後續到9月 之後再續到10月
就算佢唔續都好 咪當係自動增值回贈咪算囉
慳得一蚊得一蚊

都話citi已經講左今個月玩完咯

citi個現金回贈用法好撚煩 夠250先用到 咁citi八仔堆回贈應該廢左

張卡下年10月到期

你講citi八達通？呢張卡的回贈唔係直接攞黎抵銷自動增值卡數咩？自動增值一次就用到啦喎

係咩等我遲下試下用左佢

打去存款果邊確認係咪過咗一次2000先，之後再打上信用卡果邊問

睇唔透大貓點批卡
夠年薪/用緊HSBC VS 都有機會唔批

以後：
八達通信用卡
citi紀念版個人八達通

你愈想要就愈唔批

知唔知 Cut card 係咪八仔都會失效？

係

咁要do 到岩岩好先cut得

有oepay 輕鬆

人在香港，有咩方法可以用香港信用卡喺台灣買iPhone

想問下大新cut卡係咪一定要填form寄去?

但係現金預支唔會計你手續費咩

支夠40000都只係600手續費

如果你係成日去馬交/大陸都有so既，每年 $80000 2.4%
(BTW相信無人自主會揀賞中華，所以我無計自主)

原來citi cash back增值apple pay8達通都有1％

citi不意外，佢連 payme 都計

開黎攞多一萬蚊ebanking bill payment quota 囉

無咩雜費要交 係諗緊食唔食迎新

但citi hktvmall星期一增值Apple pay八達通依然0.4%

渣打Simply Cash 經AlipayHK 淘寶買野拎唔拎到迎新4000回1000

想問下apple pay果個優惠係咪只可以一次 定係每張卡一次
有red 有銀聯 可唔可以各簽$8000？

姐係個apple pay可唔可以red食$500 銀聯又食$800？

500RC係所有卡一齊計
300RC就銀聯專享

God knows

就年尾

就快公佈啦
講真佢冇2%大把人cut
1.5% sc
4% 支銀（cap 2500

聽人講開咗中資九巴卡
話八達通citi 冇so

想問下開附屬卡有冇 邊張唔洗年費
或者好易waive到年費
用緊dbs black world master 同 enjoy
enjoy 想cut 所以揾緊其他附屬卡係唔洗錢的
同埋想問下其他銀行會唔會間中有信用卡推廣
DBS 間中食野 有得扣 1-200

係，citi八達通巴士回贈今個月完，新城乘客叫救命

我最近先開完citi + red

正常用 全數還好快升翻

Vs

hsbc？ 可以試下啵 thx

直接帶卡去分行cut
去之前打上card center問清楚有無outstanding balance

咁AE Blue Cash同CX同時簽迎新?

想問吓大貓迎新
用網上銀行信用卡繳費 電費計唔計簽帳？

匯豐點樣睇自己係咪食到最紅網上回贈? 今個月已經碌左 >$3000
入個rewards app 剩係見到賞世界果2.4% 平時喺hktvmall果啲當哂普通0.4%

謝巴打

佢敢停2%一定cut卡潮

淨係自動增值 都抵玩

你依家睇到嘅係最紅自主獎賞
但賞世界只計海外簽賬，hktvmall 以d係計賞家居

本身有張渣打asia miles
換多左張 Visa Signature
個5x放落邊part好
3x係中最紅自主就一定有？

睇你簽咩多 我都有SCAM VS放哂落賞世界

Citi唔批

Red 放100k y即批

做銀行會對客既阿豬阿狗都manager 架啦

就算你tu跌幾級都對你生活零影響，除非你要借舊大錢

做銀行工都要 check TU

呢期單獨賺blue cash迎新可以去到1700至1900幾，簽6000

citi cash back + ae blue cash +scsc, 三揀二應該回最多

想請教下，如果經常都要DCC比錢，邊張卡會最好？prefer 現金回饋

DBS無積分
建行、大新、渣打、東亞有手續費

放完先申請
Part time 都計 其他收入填大d

我兩個月開兩張卡，個時仲TU仲未開返 online，幾個月之後 check 返同之前無乜分別

請問一下，見到hsbc果堆最紅簽賬refund,如果係DCC會唔會計？

真係唔會有嘢。。。可能一開始跌個幾十分，批完之後你總信貸額大左，但信貸使用度會低返，個分又會升返

計

你要tu靚就係要keep住借錢洗錢同準時還錢

好奇點解一定要DCC 俾錢

誤會左，原來自己係用外幣結算。如果用開海外online shopping 邊張card會抵玩？

咁你自己睇返#1啦

咩都唔想計就用red

promo正係做到10月31號

$1900 咁多咩

推薦人有500蚊，你叫佢回400就可以去到$1872

你唔叫佢回499, 超過1900添

我就係咁回俾朋友，有問題？

申請咗red
收到sms但無email
想知如果reject係咪都會收sms

想問大貓最紅自主係咪每年都可以改一次?
上年申請嗰陣on99 all in哂超市，依家想轉做飯卡

12月頭有機會改

一年改一次

HSBC Reward Cash 可唔可以轉去第張 HSBC 卡

唔可以，但係可以合併用

謝謝

冇
只會寄信

係
Earnmore唔可以兩張

DBS 同 大新，仲多過自動增值
Citi同自動增值一樣
其他0%

申請hsbc visa signature 係咪過去3個月平均收入過30k就得?

我成年都夠，一樣可以唔批

Red 31號前成功申請可享迎新
但如果佢下月先批係未冇影響

This ? 由2020年10月1日至11月30日，亞洲萬里通萬事達卡客戶1於每個指定電子錢包首次累積增值、轉賬或付款交易滿港幣500元，即可獲享額外500「亞洲萬里通」里數，合共可額外獲享高達1,500「亞洲萬里通」里數！

Yes ar都係喺fb見到先知

大貓批卡睇心情

Simple cash 呢

無推廣時已經全城最高回贈，唔期望佢有咩額外野玩

渣打信用卡 想轉電話號碼
打熱線可唔可以轉到？
定一定要寫表格？

屌 sc宜家去$1600 蝕到仆街

當年我申請時已經有渣打卡，一蚊迎新都冇

屌，我上星期先申請，得1000
如果佢批個陣會唔會變1600, 定係計申請個刻

申請個刻

反過黎問
你申請個刻係1600
批個刻1000, 你又肯唔肯

人地寫到明年薪WO大哥

頭先miss咗大貓centre打嚟既電話 其實洗唔洗打返上hotline問咩事

係年薪, 但都係交1至3個月糧單乘上去者

渣打嗰網short jor?
申請申請卡 最後呈交唔到。。。

話數據發送中 跟住失敗叫我重試

有咩方法取消，或者收卡之後唔確認再申請

爬左陣文，原來money hero係blacklist既

Red係10皮

我自己咁多張卡都冇經中介

如果有卡，可以自己做中介益下朋友

匯豐換aeon、百老匯、豐澤現金券會唔會不定期有折扣，好似百佳惠康現金券咁？

積分就到期，諗緊換咩好

On9中銀
無啦啦唔比add Apple Pay
要加返個email先比用

渣打回贈日日唔同，等到最少有$1500先好申請

依個係咪即係衰左
睇日子係佢打過黎叫我補多次身份證
即日補完就咁？

我諗住上TU睇下係咪無左A
登入話我錯pw
忘記pw就話無記錄
再入過資料就鎖左ac
點玩

Simple cash 要交年費$2000,最後CUT左
想問仲有咩信用卡港幣消費係回贈多

食飯就visa signature, 網購就red, 完

本身得HSBC 白金所以想搵多張平時港幣消費 eg 食飯,買野咁

實體交易hsbc vs其他卡冇得比，如果收入唔夠就得銀聯earnmore 2%。齋食飯就仲有bea vs 2.4%, citi cashback 2%, 基本上買嘢我好多都轉哂網購，多數都平啲又用到red

財務問題請教一下大家:
本身我已經做咗三四單分期，呢排突然有兩筆大數想做分期，會唔會影響得T U 好犀利?(準時還卡數嘅前提

會

你得10萬Credit
9萬分緊期
即係你長期都用哂8-9成信貸額
=你等錢洗=你理財麻麻=有還唔到嘅機會=TU

就算你話你一定準時還，銀行 TU都係睇數字做人

借定唔借 還得到先好借

請教吓，hsbc信用卡迎新禮物要碌夠數
打上去card center又話佢無得幫我睇
係咪見到張卡有相應嘅cash dollar就可以當係得咗？

咁譬假設我 個信用額大 分期多全部係啲細數 咁樣影響會唔會好大 以前成日畀啲sales氹萬零蚊都走去分

按信用額%嚟計
個人認為2-3成都冇大影響
再高啲唔知，冇試過

咁都可以衰咗
學生都批

AE BC sc 個换分system 好on9

請問而家除左simply cash最多現金回饋
下張係咪就到blue cash

係咪要打去問衰咩？

上個禮拜申請咗citi rewards 交齊文件
但依幾日收到個email話我未交齊文件
咁我諗住上去補返啦 但一入返個申請編號又無話我缺喎
今日又收到email但個情況一樣
想打電話上去問又無人聽

趕住買iphone點算好

我都係咁，交咗就得，如果有漏CS 會打俾你

上星期四apply 左hsbc visa signature
但我月入差一千蚊到，唔知佢批唔批，我打上客服佢照叫我入紙，係其他收入到鳩填就得.做正苦工會唔會易批少少？我想係瘋澤買電視

今日又入紙apply 張大貓紅卡
我估呢張應該批掛？我想賺佢apple pay 800 出iPhone ,但聽巴打們講淨係去到月尾唔知趕唔趕到呢？

寄都分分鐘唔止3日啦

想問黎緊可能要買金，5萬咁...有無卡迎新好賺下？thanks!

hsbc visa學生金卡
張卡成鳩日都買唔到野入app store驗證到 課金嗰陣又reject咗買其他野 uber eats嗌外賣都唔得
肯定夠信用額 有冇人有類似問題

迎新計碌個下嗎？

咪試下打上去同客服講叫佢換卡俾你

有時會出兩倍換，例如淘寶，近期有3
不過我多數就咁找卡數算，冇咁多限制
現金卷好似有時47分換50蚊
其實冇話特別抵

年資多的話可以43RC換現金券

之前有dyson風筒

迎新計嘅話你收到卡開始計兩個月碌夠8000
一定有
而apple pay5%就應該趕唔切啦

Treecard - 木製離岸Debit Card

想問下大貓學生卡
頭60日要簽$2000
有無巴打試過用apple pay 增落八達通計唔計

渣打SC card通常幾時會收到迎新回贈？

是

大貓可以就咁過數去SC 信用卡？

你自己唔該自己去轉賬睇下有咩選項揀

睇條款，有就有，冇就冇

Thx bro

就係睇左
條款無講
正路Apple pay 都係當消費
但又屬電子錢包
先走上嚟問

你真係發雞盲
Ctrl-F 八達通就搵到答案啦

你兩張卡同一期申請
你淨係食到一次迎新
食唔到迎舊

都唔明點解啲人成日問網上app當賬單咁交咪得，唔得咪用pps，十萬九千幾個方法，自己試都唔試就做伸手黨

睇到好多讚大貓Red卡好抵玩 想申請返張做日常卡（去超市買下嘢、八達通增值) 順手買iPhone拎埋迎新

不過日常卡依家有張DBS Compass VISA，如果有大貓就應該會cut Compass VISA，不過係唯一一張VISA

我cut好定唔cut好？

點解係唔係visa值得考慮

係邊個同你講RED卡八達通增值抵?

因為身上仲有幾張都係Master 同感覺市面上愈嚟愈VISA(?)

扮打手定真打手

??? 我係真心想問cut 唔 cut好

而家有D銀行的轉數快包埋轉去信用卡添

我無話要賺八達通優惠
我意思係平日我攞張卡嚟做咩咋

講得唔清楚 Sor lor

如果冇其他DBS, 可以keep
DBS有時都會出下優惠益下客
但日常用就不了

咁Compass VISA 可以同AECX一齊bye bye 啦 Thanks

cut 鬼佢la ,DBS我cut剩張黑卡

dbs 百佳屈臣氏每月有3日92折，keep得過

自從am冇限期就冇再keep black
除左有得換avios都諗唔到原因用佢

仲有2星期就過SC冷河

食第4轉迎新??

純粹keep lo 之前用學生身份申請落,去旅行用過下, 而家用人工申請就冇咁易玩

想問下收到大貓email
"恭喜您！您快將收到新卡！"
大約幾耐之後會收到card
想買電話

Email入面咪有寫囉
3至5個工作天

佢之前sms都話3至5個工作天
但係email隔咗一兩日先send
所以先想問下實際係幾耐

半年

如果用AE app link銀行找卡數 要幾多日先過到數？

有冇人apply 左citi bank 卡，想問幾耐收到apple gift card?

今日收到sms sc卡已批，大概幾時會到手？

巴打食完迎新幾耐cut卡？

預一個星期啦

仲有每月free app day

屌巴打你好啱，琴日red終於批咗屌你老母成個月都嚟啦先批反而sc真係攪極都唔批

戶口有100k
係app申請30秒內批咗
之前試過50k唔得

moneysmart就下年
留嚟買iphone13啦

如果你係幾個月前申請嗰派會早啲

我8月申請，9月頭收卡。我驚我miss 左email

你經邊個網登記？

小斯

收我年費我至cut

巴士卡仲係10月31

啱啱批左卡，可唔可以唔要，申請個陣得回贈1000, 而家有1600

恒生 SmarTone

收到唔確認張卡

申請visa signature reject 我application
明明過晒入息
打去問 佢話我之前冇聽佢地電話核實啲資料

我問我有冇啲咩可以做 佢叫我落分行
其實呢啲情況我落分行問 佢有冇機會幫我process 返個application

申請左cash back 因為我係舊客 佢sd email話我入息唔夠
我打左去appeal同埋補返3個月月結單
呢個情況要等幾耐

我之前新客申請，今日交form，聽日就批左

等6個月再申請返

匯豐批卡睇心情
App最易同最快開到

最緊要入夠錢, 等系統秒批, 人手批仲要睇佢心情

有冇巴絲用緊Citi Prestige分享下抵唔抵

我無hsbc ac嘛

其實係咪入夠400k就一定批HSBC VS
係嘅我入錢落去算 唔夠年薪

冇得飛都廢左張卡9成啦

1. 酒店住3送一
2. 機場貴賓室
3. 免費旅遊保

4. 里數貶值

3800蚊年費點維皮?

將『一定』二字轉成『可能』

如果計正常時期，$3800年費送20000里數夠來回日本一次 好似都差唔多？
見之前有個講人工嘅post好多巴打用

都真 大貓批卡講心情

我月薪唔夠 但存款夠
可以點apply張VS佢app同網都要我填夠30000月薪

本身用緊HSBC學生金卡 申請張白金會唔會著數啲

想問Citi octopus啲回贈要幾時先入到戶口？見佢hold起左幾個月 期間有過自動增值都冇入到戶口 想快啲攞返回贈cut卡

VS食飯
RED 網購
GOLD 大家點配

定話cut 左佢

有冇個原POST參考下?

利申我自己都有PRESTIGE 卡, 今年冇用過一次福利, 不過我舊年費, $2500

完全唔記得咗邊個post唔知係講2-3萬定月入6萬...個post成廿幾頁嘅
其實貴賓室都好少用得著啦

巴打知唔知酒店係咪可以幫屋企人買都有得送？

未試過喎, 之前都係我自己去. 同埋收緊左限制...

4-5%交學費神卡唔討論得

回贈儲夠$5，做一次自動增值
出月結單時就會見到條數，每次回贈最多可抵銷當次自動增值額

無架喇

填有其他收入

最紅唔係跟id嘅咩

下 咁有兩張點計

係大貓個網見到：
您只須以任何一張合資格的滙豐個人信用卡登記一次。您所設定的額外「獎賞錢」倍數將自動適用於您名下所有合資格的個人基本卡及附屬卡。

想請問DBS Black World Mastercard 係咪只係得電子錢包卡?
佢一定要我用DBS Omni申請

十月頭入紙 依家都未出卡俾我
張卡應該絕版

張statement係最近3個月？
我24號apply仲未有消息，撞正幾日假期，可能要耐少少

係呀 最新個個月嘅statement嚟

即係一個月定3個月STATEMENT ??
人地問3個月你答係, 但又補充最新果個月

頂撳錯icon
本來想撳

我意思係問係咪最近3個月既其中一張，唔係問一個月定三個月，佢答得無錯呀
我見佢話出bonus嗰張statment，間間公司出bonus既日子都唔同，所以咪問下

個一張statement係近呢3個月內
咁夠清楚未
我淨係upload咗1張

就咁填30000
但statement個數唔係30000 係4xxxx

附屬卡都冇得分開計最紅？

佢理解能力有問題由佢

有耳機送，dbs compass係咪好過black, 冇旅行去儲里數好似冇乜用

邊到有耳機送？有啲想要

Hongkongcard

點解儲里數要用black唔用hsbc vs/scam

hsbc vs 唔中六大類別就蝕
scam 收年費

scam如果你有渣打戶口就一定waive到

我開埋premium添，不過呢度好多人連開個戶口都懶

其實開戶都有迎新優惠，而家仲要冇哂啲奇難雜費，開幾個黎睇下門口都幾好

買哂電車巴士同黨鐵月票都夠

係囉開黎找數幾方便呀

手機app開唔到嘅話，落分行開好晒時間

開 premium 再用 premium 戶口找卡數每月送$5畀你

係架啦，煩一次囉
我去銀行鬼死咁遠都照去啦

真 所以開完sc cut咗black

朝早約好時間去，正常9個字都開完

附屬卡分開計，計兩個 id

一張金 一張vs 只可計一個分類？

琴日用 red 碌咗 Apple
今日仲未入賬 好驚 miss 個 promo

可以，請準備定1000蚊

Hsbc vs reject 咗
放夠錢都唔得

400k online 即批喎

大貓：今日心情唔好 唔批了

你過一排打電話叫CS幫你apply啦
睇下會唔會易批啲
又唔洗自己填資料咁麻煩

點叫佢幫我apply?
佢話3個月內apply 都冇咩機會
係咪tu 出事？

唉 仲特登call 返啲錢入去
點知都係唔批

用App申請？
App會易啲批

係咪我有張金卡學生卡搞到咁？

唔會

通常過一排再apply 係要幾耐？

戶口無1m , 收到hsbc email 您已符合資格晉級滙豐卓越理財

晉級優惠只適用於2020年10月19日至2020年11月23日。客戶晉級滙豐卓越理財並於豁免首12個月低額結存服務費優惠完結後，需維持三個月的平均全面理財總值達港幣100萬元，否則須每月繳付低額結存服務費港幣380元。受條款及細則約束，詳情請參閱隨函的條款及細則。

係咪有理財戶口就可以申請premier信用卡

都係要擺100萬先批到張信用卡

No need

yep

開premium有無咩要求

屌
要簽夠3000

用oepay一個月都洗到$3000 啦

乜oepay 計㗎咩？
我見條款好似唔計

sor 原來自動增值唔計

而家可以所有卡都計已經易好多，以前格硬簽嗰3000係賺少左1-3%回贈

之前唔係千五咩
Payme一千之後碌500就得
我當撘車300蚊 回15%啫係回45蚊
45/500 回差唔多9%

依家3000
當我有兩張信用卡 (唔玩支那寶嘅情況下)
我要碌多一千
咁就變咗45/1000
變相得番4.5%

係我記錯左，不過我以前都係直接簽1500, 而家可以所有卡一齊計，我又用開hktvmall, 所以覺得易左，唔洗再計住計住

呢度Payme 都計？
平時用Red 簽就多
剩係用Reward +HKTV 好難簽$3000

唔使100萬，不過saving少錢都唔會批CC俾你..
試過有幾萬唔批，但過咗一定兩日擺咗20個就批

我放40個 hsbc 又唔批，依家個個one 又叫我轉呢轉路都唔知佢想點
放曬啲錢入citi 算 呢間野等執啦

想問最近online申請 AE /blue cash嘅大家等咗幾耐先收到卡？
等咗十日都未有

我頂垃圾hsbc vs
上個月簽左8千幾得70蚊rewards
已經5x埋飲食
唔中佢d cat 係咪3x都冇

唔中嗰六大category 嘅話得1x (即係0.4%)

……呢樣野佢講明架喎，中類別先三倍架嘛

我10月頭嗰陣申請過blue cash 收到批卡sms後4個工作日就收到卡

講撚左好多次上網red，食飯vs，中cat vs，乜都唔中scsc

中cat係咪要包括中佢個堆商戶先算

當然啦

vs俾你玩到變八達通卡咁既回贈，勁！

自己戇鳩唔撚睇T&C都要屌人垃圾 真係好撚野
不如叫銀行出張你簽乜撚都有10%回贈嘅卡好冇

想問下10%幾時入帳同埋我連登vip黎，幫我做15% ok？啱啱開卡咩都唔識

想問埋點解銀行星期六下晝同星期日唔開 我平時要返工點去銀行 人地收哂錢就要做嘢㗎啦
開左乜乜account係咪唔洗找卡數
點解要迫人每月還錢
出咗debit卡洗唔洗入錢先

我剩係肯定迎新計

咁藍綠計唔計

咁u記中cat啦掛 買左百幾蚊野 lifestyle個cat 1蚊都冇

咁你要問喎

citi 簽帳好似只計payme?
藍綠應該唔計？ 有兩張卡玩到payme 係差1000蚊

申請多張

藍綠係指支那寶同we柒pay?
如果係嘅話好似係計
冇記錯Citi仲同支那寶合作添
支那嘢用少啲啦

想知app store買野用邊張最抵？用red計4%?

DBS 又黎

想問吓下大貓Alipay 交電費計唔計迎新優惠簽帳？

感謝巴打回答

即刻想申請了，請問呢張卡係咪可以喺拎車費補貼嗰啲機直接嘟正苦車費補貼？

可以

好正咁，唔知有冇最低搭車額呢。

原來係有，自隊一打膠

有最低消費額$3000，但係無最低搭車額喎
最低消費額唔包自動增值

同張Red卡比都有抵玩嘅
假設兩張都係本地簽賬，總數都係3000$
red 就回贈1%，大概30$
citi 就回贈15%車費，假設一個月車費係500$，回贈就有75$

但係你要計返citi八達通碌夠$3000蝕左的回贈，所以D人通常都係用某三個電子錢包(假)搞掂

點蝕法？我assume兩張卡都只係做本地簽賬，唔做網上簽賬。

Red 最尾嘅數：3000+500-（3000*0.1）=3470
Citi 最尾嘅數：3000+500-（500*0.15）=3425

某三個電子錢包
係咪Apple Android Payme？

(純粹舉例說明，已經盡量隱姓埋名，勿插)
citi八達通回贈得0.5%，極端例子視乎點簽賬/簽賬類別，某D呢度唔講得的卡回贈隨時係citi八達通的十倍
某三個電子錢包：呢度一樣唔講得

你岩，所有卡都包，咁用cashback玩都有著數

咁citI 除咗8仔卡 仲有邊隻值得申請又可以豁免年費？

其實計番都仲係好抵玩
兩張卡碌payme
自己碌多一千
當你八達窿撘車撘400回60
咁你都仲有6%
前提係你要有兩張卡碌payme

當然
你用某兩個電子銀包
或者你係老人家咁我冇嘢好講啦

我係冇用藍綠既情況下，今個月改用Citi做常用卡應該仍然有著數，之前一直用HSBC VS 3.6%食飯，Red 2%超市/1%其他。係盡量用返HSBC VS食飯以外，其餘所有簽賬用Citi，不過要申請Cash Back先唔會蝕太多。下個月HSBC出最紅冬日先再考慮。

payme而家唔係淨係碌到1000？ 點碌2000？

分得兩張卡即係碌兩個 account 啦如果佢有本事搵到第二個人頭的話

HSBC Red 處理申請通常要搞幾耐?
14/10 網上申請到依家仲係處理中

仲有咩E wallet 可以當洗錢咁？「比我」之外仲有？

Sc 360 換回贈個度 其實係咪睇唔到。啲回贈係迎新定係自己碌返黎？？

睇唔到，自己計

台灣兩大政黨囉，自己諗吓啦

芝麻人嘅果兩個

想問citi hktvmall果張D迎新分係咪可以直接換返簽帳額咁cash back比返你？
簽8000回1400計埋referral食迎新都幾抵

當你忘記左佢，就會有信話你知你俾人reject

打左去客服屌下鬼 好似話會加速我既申請（or reject)

嗰陣開完advance第一次申請紅白金--5日
半年後為食迎新開普通白金--兩日
一路用咗幾年
到上年Red新出嗰陣頭幾日即apply--10秒
之後過多個月VS都係--10秒
利申:
大貓出糧戶口
喺佢個app 自己申請
從來冇中過邀請嗰啲

感覺上係你未用過佢啲卡嘅話
第一張要審批詳細啲
舊客用開佢又有開你record嘅話
冇事冇幹又Meet到requirement嘅就系統自己秒批

好耐無入嚟
點解仲有人講scsc1.5% 200先回狗也不屌
做乜連中資卡都唔講得

食完迎新
擺一年cut咗佢好過

諗左陣，講得既卡想搵張玩contactless都難

想問下Payme綁信用卡問題
如果一直用開A卡
但係想轉DBS嚟拎$30
刷完之後轉返A卡
會唔會比佢ban account?

全部卡都係自己名
無綁過落其他payme account

真係多鬼餘，中銀我個個月拎佢三百蚊
自我升中有戶口起都無賺過我一蚊
乜都唔講得其實個post無用

大貓vs premier red 銀聯
渣兜
含身mpower
dbs cv black
大新
citi 八仔 hktv
賤種西亞

連10張卡都數唔到點算

申請返張Citi 8 仔好似幾好

不過15% off 都叫做慳番多少嘅
好過冇

有簽賬要求 簽唔到條數

想申請yuu信用卡

呢到9成我都收左落櫃桶底，點算

呢堆卡話差又唔算好差
4張大貓3.6/6.4/4/apple pay promo
mpower廢得嚟唯一一張玩contactless
cv free app day冇人淘寶架啦
八仔搭車
hktv有神奇作用
但肯定比唔上

我都簽唔到，唔知點解啲人話 HK$3,000 好易

1000 payme
1000 藍色app
1000 綠色app

Payme , Alipay , WeChat 各增值一千

因為根本就唔洗簽

俾你講兩講 覺得連登好國安法feel

都唔知邊條契弟諗到既
有著數咪拎,無著數咪唔用,有更多選擇咪唔用囉

初心係好既
但一來大貓citi db食promo多無乜討論空間
二來剩低既學生卡(金卡cv iti mpower)點做主力卡

基本上 所有信用卡 都係佢比緊錢我賺

前幾個月改左之後唔係50倍數咩
好耐無換唔知又改左

唔係話銀行會抽走3%咩

咁轉折但本身回贈冇優勢，唯有好好收入櫃桶底

本身有citi 8仔卡
好唔好申請張cash back 玩

利申：extensively 坐交通工具，之前每個月都有近200車費回贈。
本身就用開Red(online)+Hsbc gold（食）同citi 做8仔

如果開既就會主力用citi cash back / octopus，另加大額網上消費用red

如果你要賺15%交通回贈就要，可以用cashback +電子錢包搞掂個3000蚊

我想要交通回贈呀一個月成200蚊，姐係要用red online shop $5000蚊先有。

200先回係咩意思？ 姐係我要草夠 200蚊？ 定消費多過 200?

嗯。。。red同交通回贈有咩關係？

唔用citi就會用red，我計翻要用red card洗幾多錢先有200蚊回贈。

佢$3000係咁多卡加埋定淨係八達通果張?

合資格簽賬之Citi信用卡
持卡人名下所有Citi信用卡主卡及其主卡賬戶下之附屬卡
(包括Citi八達通信用卡)

發覺citi 成個送禮勤咁

最近收到sms payall 送2400
啱啱先送完1100

嗯。。。好似又冇得咁計
唔通我得0.4回贈既卡，又話要簽50000去拎200蚊回贈咩，你唔會為左慳200而格硬簽幾萬ga ma
講返citi cashback, 你用呢張卡(假)碌3000, 咪零成本拎到citi八仔200交通回贈囉, 仲賺多30

係囉，又email又sms又app notice

除非你俾錢嘅地方俾現金係平d唔係嘅話個價錢一定計左落去用卡就有機會賺返個回贈

記錯
200係cash back

最無奈出面d post 唔係牛牛就螞蟻果班人又冇問題

原本miss左 佢再sms chur人登記

竟然計漏左hktv既特別功能，聽日試下先，thx bro

我無收過

渣打信用卡依家仲可唔可以SC PAY10萬頂住先
星期四申請左 唔知幾時有反應

Citi 個8仔,附屬卡係咪獨立計? 定夾埋簽左3k 之後主,附都有15% 交通rebate,定要各自簽3k

又見到地主

就黎有稅要交, 現時有咩方法可以拎到信用卡現金回贈...?

安信大法

真 唔知點解要轉50倍數
本身citi同scsc揀左scsc其中個原因就係唔想滿200先回

層主本身記錯
scsc係要儲夠你自己上佢網去兌換50既倍數
citi cashback應該係儲夠200回贈，個個月就會自動回

係咪真？
係嘅我申請到再拎返走啲錢

用藍綠食要賣資料
講咪助長藍綠
網上hsbc red 都4%啦
4.4%助長銀聯, 5%助長支銀, 其實唔差得幾多

佢用慣大劣卡，識鬼其他卡咩！

想講中資咪去香港卡，大把人同你講

200係shitty cash back

講到改制後指定兌換單位唔弱智咁

已cut

衰撚過師奶卡
起碼有得換pizza m1

唔講無問題喎
simply cash flyer呢堆垃圾有乜資格仲擺喺個post先

開唔到 cashback、VS，唔用支資earnmore
或碌好耐先$200
會用simply cash食飯嘅

大貓普通visa食飯都2.4, simply cash係零機會碌到，佢今年唯一既作用就係俾我免息套100k賺息差/抽ipo

等black Friday！？

Citi信用卡係270分先換到$1？
我仲以為250分就換到$1

想請教下係dell網頁買電腦, 有冇邊張卡唔會當郵購 或者 當左郵購都可以賺回贈?

上佢Reward 網站到換

25000分=100蚊

我係用citi rewards卡
我用佢個app內換係270分=1蚊
我都唔知原來有網可以換返錢

用red都食到？

m1冇撚左

唔係用app

上thankyou reward 個網 用電腦

佢寫大師卡就ok

Thanks

同埋本身車費計唔計埋個3k 入面,如果計再玩埋payme 2k,基本上唔使簽賬都得...又唔使玩藍綠

八仔自動增值唔計，payme每月得返1k

睇佢條款話計名下附屬卡簽賬,咁payme 2個人就2k
係唔知主附既8達通車費回贈係咪都有15%rebate
自動增值唔計,即係八仔d 車費都唔計,要真係碌卡

咁應該得，但回贈上限就不變

睇緊t&c, 如無理解錯,總之主附夾埋簽夠3k,就有最多$300 車費回贈

主附八仔既車費都計,只要唔超過$2000 車費,其實咁玩就抵d, 因為唔使分開簽夠6k
有無理解錯

啱啱開咗張細頭
咁aecx係咪已經無用

但之後有講附屬卡,都係打去hotline 問下好d

點玩嫁

我覺得ae bc先好

申請VS今日打黎問想去邊間分行拎卡
但問佢係咪批左又話未批

仲有，但好似要有渣打戶口先玩到

唔使，任何一間銀行都得，行轉數快

持卡人須於推廣期內透過指定登記網頁()成功輸入指定信用卡主卡號碼及確認接受所有此推廣的條款及細則、或透過短訊/Citi Mobile App (如適用)，以進行登記一次(「登記」)，方可獲資格參加此推廣。成功登記後，該指定信用卡名下之所有附屬卡(「附屬卡」)將會被自動登記。
登記:主卡only

「合資格簽賬」包括以持卡人名下所有由花旗銀行所發行之Citi信用卡主卡及其主卡賬戶下之附屬卡....
簽卡:主卡+附屬卡

所有獲取之車費回贈及/或隧道收費回贈將於...存入指定信用卡主卡賬戶內 (「回贈存入期」) 。
回贈:主卡only

有幾難明

正wor。開張附屬卡，有多$1000黎Payme計入合資格簽賬

點解唔郵寄

但係啲錢入晒市 攞唔到出嚟住

正呀，如果全推賞世界，有6.4%+5%=11.4%
就算冇賞世界都有4.4%+5%=9.4%

我有一齊申請埋阿 但無反應咁樣

上次佢問完我之後reject咗我

Za card連真藍之前次次都要我打碼密再入apps確認
依幾次用又唔洗 方便好多
有無人都係咁

呢個我都明,係想搞清埋 主附既八仔用黎嘟交通工具,係咪都計,但2k係cap
不過睇咗,應該係計

好 夠頂到年尾

兩個禮拜前申請大貓red card , 今日都仲係乜通知都冇

話口未完

渣打香港：閣下的渣打VISA信用卡申請已批核。 SCBHK: Your SCB Visa Card is approved.

即係一個月坐到$500 公共交通工具, Citi Octopus 都可以諗得過？

Assumed savings :
Citi Octopus － 500 *0.15 = $75 (除返base 三千嘅消費）= 2.5%
SCSC － 3000 *0.015 = $45 (除返base 三千嘅消費）= 1.5%

P.S. 未計用其他卡可以攞更高回贈

咁平時唔係食飯個d 用邊張卡

佢嗰三千蚊係citi其他卡都計
而你增值又唔一定要用自動可以揾其他卡轉入去oepay
仲要嗰三千蚊紅綠藍照計
基本係完全唔駛諗一定抵

舊客link ,已經批咗卡

我研究完都即刻去撳，即批

我有八達通個張，去㩒cash back仲等緊

app 已經出埋卡number
同而家張reward 同tvmall cobrand share limit

即刻入去睇真係即刻有

citi全部都share
我本身得張cash back

不過我反而想知可唔可以用個八達通number add 落去Apple watch /iPhone

講左好多次唔得

對唔住

Hsbc red卡搞左分期6個月 如果我第三個月提早還哂 會唔會罰錢？

好似唔覺人講blue cash
blue cash 係咪比citi cash back 好D
citi 要夠200先自動回
blue cash 睇T&C 冇講

Blue cash 1.2%
每期statement 自動回

咁好似blue cash 好D
cash back 既優勢係可以夾埋8仔卡用？

btw
以前成日聽AE 卡冇乜地方用到
會唔會開完之後得物無所用

AE 可以整定信貸記錄， 移民帶過去了

上網買野有時都冇得用AE找數啦

有冇人想申請ae blue card？可以scan qr code申請，迎新幾抵玩

想問 compass dollar 除左百佳仲有邊間商戶可以扣
唔想用omni 帳單

走啦屌你老母

無submit新salary record批唔到citi cash back
有無巴打知要點搞

當新客申請定用佢個upload function好

咁搞笑既
打去cut 卡
佢話offer 100蚊回饋比我叫我唔好cut

邊間
咁搞笑

我試過東亞😂

citi

聽到好覺得慘
同你講電話果個

100！當我乞兒啊。。起碼150啦

用啲呢到唔講得既卡

想問下DBS批卡快唔快

想請問而家增值八達通最好係用邊張卡? 用緊applepay八達通

apple pay 的話 花旗 cashback

有無d 提示

屌佢老味大貓真係當人狗咁撚, 我apply完之後過左個幾禮拜都未收到卡, 打過去問話要等9個工作天, 我再過多個禮拜打過去問都仲係話pending

支銀四寶？

兩日

入機場貴賓室邊張好

愚問
citi 張MasterCard提款卡食唔食到citi信用卡優惠？

上次OK做優惠係貼明MasterCard提款卡不能使用

仲諗住睇下食唔食到衞訊個信用卡個優惠添，見佢網上商店直接減$320
Btw, thx ching

快
兩次都係7日左右收到卡

巴打係幾時申請我等左成個月都冇回音

其實洗唔洗要有十萬信用額先用到十萬
同埋會唔會當透支扣TU
去ATM就要息，SC pay唔洗息
有按揭户口每月零成本賺百幾蚊

想問下citibank批卡快唔快？
有10k要簽想食迎新

要有信用額，下個月當卡數咁找就ok

非apply pay 呢？

Standard chartered Priority VI

嗰張唔講得

Amazon 用hsbc red 應該比USD 定直接amazon 比HKD 抵d

Reward+ 個app 點用1RC=$2 找sogo d數? 我用左150都係顯示扣150既?

改左條款啦
而家:
以合資格信用卡透過Reward+的「賞付款」功能以「獎賞錢」繳付2020年11月4日至11月17日期間於指定商戶之合資格簽賬，可享雙倍兌換率，最多為$150「獎賞錢」。

之前:
於2020年11月4日至11月17日，以合資格信用卡透過Reward+的「賞付款」功能以「獎賞錢」繳付於指定商戶之合資格簽賬，可享雙倍兌換率，最多為$150「獎賞錢」。

diu 買完野先黎改

HKD

hsbc
落返$30 啦仆街

但hsbc 係咪無額外咩咩手續費,如果比usd 又要1.95%, 上埋master 個網對比.好似差唔多,都係7.9 rate

畀港紙就無手續費

屌佢個message冇寫要指定商戶

渣打通常批到卡 同收到張卡要搞幾耐
2日前收到SMS成功批

都話明係sogo仲唔係指定商戶？

自膠見佢寫「另」以為係兩個分開嘅promotion

用港紙比markup係1.95%以下?

一樣amazon dcc同直接找美金匯豐手續費一樣咁滯

有冇巴打成功1分當2蚊？
Sogo個超市又計唔計指定商戶呢？

有冇巴打申請個citi x hktvmall嗰張卡
係咪除咗喺hktvmall就無咩用

有，新客85折，舊客9折，算係咁

Ae blue 要等幾耐過冷河？

我申請左3個禮拜都未批

想問吓頭先用Apple Pay係OK買野但係佢部機冇收到我錢但係Apple Pay已經收咗 想問條數係咪會自動退返

信用卡討論區（100）破百，珍重

超市都係sogo

未改前應該可以偷雞4號前簽,之後先用1rc找$2
而家改左11月4-17期間簽帳先有得1rc=$2
即係block左4號前簽帳

突然改t&c 伏咗

好彩本身理解錯呢段時間簽既先率

先計

986

987

988

989

990

991

992

993

994

995

996

997

998

999

1000